港女在台被殺案 家屬盼盡快修例移交疑犯

【Now新聞台】一名香港女子去年與男友同遊台灣期間被殺，政府建議修訂法例，容許當局與台灣處理一次性移交逃犯安排，引渡疑犯到台灣受審。受害者家屬希望修例盡快通過，令死者沉冤得雪。

一名19歲香港女子去年在台灣旅遊時被殺害，她同遊的男友陳同佳之後返港。

事件至今近一年，由於本港與台灣沒有移交疑犯協議，陳同佳在香港只是被控洗黑錢和盜竊。死者家屬希望把他送到台灣就殺人罪受審，為女兒討回公道。

保安局向立法會提交文件指，香港根據《刑事事宜相互法律協助條例》及《逃犯條例》，可以與其他地方進行司法互助和移交逃犯，但兩條條例訂明不適用於香港與中國其他部分之間，因此不容許港府與台灣當局處理移交疑犯的請求。

保安局建議刪除這項條文，令特區有法律基礎處理世界上任何一個司法管轄區提出的刑事法律協助及移交逃犯的請求，容許以一次性個案的方式，適用於香港與任何未有訂有長期安排協議的地方。

保安局又指，有別於有長期移交逃犯安排協議的地方，一次性移交逃犯的個案要透過附屬法例方式制定，在立法會審議時案情會被公開，會驚動逃犯潛逃，公開了的案情亦有機會影響日後審訊的公正。因此保安局建議修例，讓行政長官可作出證明書提供基礎以啟動、臨時拘捕及移交的請求，由法庭根據條例審核是否符合證據和人權保障，再作出決定。

保安局指，這樣不會驚動逃犯，亦不會公開案情，時間上更切合實際操作。

但係台灣講明過咗就唔會要

我冇份搞你果女㗎

「受害者家屬希望修例盡快通過，令死者沉冤得雪」
台灣同香港唔做任何條例修改都可以單次移交，
繼續消費自己個女去推銷改例挪政治利益，顯得這對所謂父母對香港大眾同自己個女都極為惡毒。

收左幾多錢呀？

李家超：會死刑 不了

人地台灣一早講到明：唔修仲有得傾，一修即刻唔收

條女嘅家屬原來係奶共狗

on9, 成家都無撚腦，所以個女都無腦 同個on9仔一齊

自己出錢送大粒麥坐洗頭艇啦

2019年2月12日

個女真係慘 有咁既屋企人

【陳同佳判刑】指仍有迫切性 周浩鼎引述死者家屬：望盡早修例 移交疑犯

退一萬步講
立條台灣引導法
指明專門為港台逃犯而設都好過依家

成家都弱智
教個mk女

成家都痴撚線
台灣都講左唔收啦

收左錢？

中伏

班友仔唔睇新聞

幾時全家都俾人買起埋

台灣講明冇用都仲叫人快修例 睇黎都收左好多錢

慘,成件事被人政治化左

台灣明明講左修例都唔會理你
係咪收左錢做野

老共出唔少錢啦

祝死者全家（死者例外）在世比人輪屎眼輪死 落地獄之後日日比狗屌

而家先搬返條女出黎
太遲

最撚衰條仆街，香港罪人

吳三桂

最好全家都死哂

條女全家都冇一個無辜

收咗幾多錢？

收晒安家費

抵佢個女比人殺
落到下面比鬼差強姦

樓上幾條智障係咪唔識睇新聞 2月12舊聞都引到 仲祝人死全家比狗屌 ？

屌你老母 死傻鳩，咁樣話你自己全家都有既
出街比車車撚死啦你
block 鳩你條傻仔先

佢地明唔明 就係修咗例 先更加無可能令佢地個女沉冤得雪

原來2月12既逃犯條例同今日果條唔同？

明白死咗個女肯定想條仔坐監
但係台灣一早講到明一修列就唔收
仲盼乜春
當初揾人夾手夾腳夾條仔返台灣好過

夾佢偷渡台灣好易啫，請教下姓馬嘅就已經得啦

廢話 係人都知唔同問題你地咁詛咒人根本多鳩餘 個草案政府2月12號交 同日民建聯就夾左佢地開個記者會 個女仔老豆老母分分鐘草案都無睇過 剩係幫佢個個議員同佢講修左呢條例就可以將個犯交比台灣審 你作為人老豆老母聽到緊係講支持 你估好似連登班鍵盤戰士可以坐係到研究幾個月咩

2月12號喎
between 佢哋點自己俾政府過咗一棟

Now 直接接觸過死者家屬？證據？ 咁多新聞報過，好難相信佢地唔知通過左都無用

柒婆根本可以同台灣傾疑犯換疑犯

用大粒墨換馬生

台灣有死刑制度，需然都會傾左唔洗死先引渡，到時香港立左法，條友一樣話有死刑而反對

全港同你個女埋單 你邊位啊

大粒墨真係間接累撚死香港人

咁而家過左幾個月佢有無出黎話反對修例或者對修例有保留？
有既話咪對唔住囉
無既就唔該死全家再每年清明掘返條屍上黎鞭兩野

有冇人寫信塞撚爆佢個信箱
話比佢知 修咗例都引渡唔到去台灣

消息傳到街知巷聞 佢兩老點會唔知台灣唔受呀 報紙都有講啦
至於點解唔再出黎講野利用完仲有機會比你發聲咩？

修完台灣唔要
香港政府 : 台灣政府拒絕接收疑犯 深感遺憾

其實有無報導係佢地親身出嚟講？

落地獄啦你

大粒墨 一個死 可以救全港
搵人比條lan線佢啦

明明台灣就唔撚係支那地方

台灣說可以個別案件處理, 不用條例也可, 只不過政府想通過法例

香港修嗰條例台灣係唔會理
反而唔修例就會移交
嗰家人有無睇新聞咖

佢個女畀人殺咗
佢就拉成個香港陪葬

交乜撚啫，人地台灣唔收呀！擺明港共又迫鳩人地發聲

今日唔係話簽名唔支持咩？

其實搵人買起條大粒墨就一天都光晒啦

搵人夾佢全家去台灣屠殺啦
搞到依加有位比中共入
個女死左係慘 但人地台灣都講明
唔消除台灣人有可能被移交可能
即使修例都無撚用
再者修例仲嘈緊有無追溯期
無追溯期就連六四社運果啲都被人秋後算帳
特別係商界 你覺得會唔會被佢通過？
再簡單啲黎講 修左例 殺你個女條友都係無事

真on9定收咗錢呀
真on9就搵人去屌醒佢地啦

臺灣方面，中華民國大陸委員會稱在命案發生後已用盡一切努力處理，然而臺方向港方提出3次司法請求，港方均不回應。有香港政府官員表示透過「港台經濟文化合作協進會」和「台港經濟文化合作策進會」提出商討逃犯移交事項，雙方已幾次書信往來交流過[11]。陸委會擔憂將來臺灣人赴港恐重演李明哲事件，強調如果香港修法導致在港臺灣人被威脅移送到中國大陸，臺灣政府不會同意移交陳同佳，亦不排除對香港發旅遊警示[12]。此外，美國、英國、加拿大政府及國際商會、團體也相繼表示關切修法[13]，擔心修法後恐將使得相關國家在港國民被移送到人權狀況有爭議的中國大陸，導致個人人權、人身安全受到威脅[14][15]。

人無恥就無敵

就算佢地依家反對你估民建聯會唔會開多次記者會俾佢地澄清倒自己米?

蘋果做野未
訪問下佢支唔支持
點睇特區政府唔特別處理左先
台灣已經提出左3次

如果立左法⋯
台灣唔收大粒墨
會點睇

香港唔係冇官講左死刑 不了 咩
立左一世平安

有問題

條女同個兇手都蝗樣，可能父母都係惶港蝗！

一一

周浩鼎又引述殺人案死者潘曉穎家屬在聽到判刑消息後說，希望政府能夠盡快完成修例，將疑犯移交台灣。

死一個人又搞咁多野,
一日咁多人死,
死一個人之ma

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

冇計，腥港政府話臺灣係中國嘅一部分

台灣唔接大陸代接 表現大陸同台灣一國兩制關係

死全家落去陪個女啦

你個女抵死㗎

關我地咩事，搞到好似我地有份搞你個女咁

我覺得都好大機會
直線宣示臺灣主權，不過好可能又變左國際笑話

唔洗理人哋點諗 夠中共打飛機+潛移默化台灣屬於中國就夠

李家超解釋，港府會保證移交人士不會被判死刑，或被判死刑後不會確實執行，才會同意移交，強調相關原則屬國際做法。

《中華民國刑法》
第二百七十一條 (普通殺人罪)
殺人者，處死刑、無期徒刑或十年以上有期徒刑。

台灣單野就咁上心

咁菲律賓單野呢？

屌你老母臭化閪

香港終局之戰

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

冇，但佢地又唔呈清
一係真心膠
一係收左錢
無論點都唔會令人同情

你哋奶共家屬還奶共 甘心做中共既政治棋子 就要賠上全香港人同外國人未來被中共拉既風險 仲未計其他無數副作用
企呢個所謂道德高地 食L屎啦 未來會死幾多人 人渣

hihi 五毛 以為自己做低級紅好安全？？

發夢諗到
如果有張寫明修例過左，台灣拒絕接收既單張係死者家屬信箱，而又比佢地睇左，唔知會點呢？

佢都好慘
無啦啦洗黑錢

好想知條女屋企人收咗幾錢攪依場大龍鳳
有無諗過，條例通過，狗共可以無條件令依家人消失

2019年4月29日

根本到呢一刻 果對夫婦仲繼續出黎幫政府站台.

「我看。。。人死不能復生，不如這樣，咋們國家給你點援助，但你們要答應我，以後對外要配合國家。。。最近的情況。。。你懂的，我就不多說了，錢過兩天就會打進你戶口，希望你女兒安息。」

為人民服務